% \documentclass[french, english]{article}
% \input{../../../preambules/mes_packages}
% \input{../../../preambules/style_cours}
% \fancyhead[L]{\textbf{Chapitre 7.} \textcolor{gray!60}{Première spécialité}}
% \fancyhead[R]{\themeMvt}
\documentclass[landscape, twocolumn, french, english]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage[a4paper, vmargin=2cm, hmargin=2.5cm]{geometry}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{multicol}
\usepackage[indent]{parskip} % espace supp entre les paragraphes
\usepackage{pifont} % Collection d'icônes 
\usepackage{fontawesome5} % d'autre icônes avec \fa{...}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{optics, shapes}

\usepackage{mathtools}
\usepackage{icomma} % supprime l'espace auto après ',' en mode math
\usepackage{rsfso} % améliore les lettres mathcal
\usepackage{witharrows} % flèche entre les lignes de calcul pour rq
\usepackage{cancel} % pour "simplification dans les calculs"
\usepackage{esvect} % \vv mieux que \vect (trop petit)
\usepackage{bm} % \bm{} pour gras dans environement mathématique
\usepackage{xfp} % Pour avoir la valeur d'un calcul. \fpeval, \inteval
\usepackage{systeme}
\sysalign{l,l}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{locale = FR, detect-all, %inter-unit-product = \ensuremath {{}\cdot{}}
}
% entete -------------------------------------------------------------------
% \usepackage{fancyhdr}
% \usepackage{lastpage} % Pour la numérotation des pages 
% \pagestyle{fancy}
% \renewcommand\headrulewidth{0pt} 
% \renewcommand\footrulewidth{1pt}
% \fancyfoot[L]{\textcolor{lightgray}{Wissam SABRA}}
% \fancyfoot[C]{\thepage /\pageref*{LastPage}}
% \fancyfoot[R]{\textcolor{lightgray}{IND Meudon}}
% \fancyhead[L]{\textbf{\LaTeX .} les bases}
% \fancyhead[R]{\textcolor{lightgray}{2022}}
% tableaux -----------------------------------------------------------------
\usepackage{array} % amélioration tableau
\usepackage{booktabs} % toprule, middrule, bottomrule au lieu de hline
\usepackage{diagbox} % cellule coupée en deux en diagonale
\usepackage{multirow}
% -------------------------------------------------------------------------------
\usepackage[european resistor, RPvoltages, european current, straightvoltages]{circuitikz}
\usepackage{chemfig} % formule chimique, mécanisme, Lewis
\usepackage{chemformula} % equation de réaction
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{
  y tick label style={/pgf/number format/.cd,
    set thousands separator={},
    fixed},
  x tick label style={/pgf/number format/.cd ,
    set decimal separator={,},
    set thousands separator={ },%scaled ticks=base 10:3,
    fixed}
} % pour affichae en francais
% -------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{babel}
% -------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{listingsutf8}
\lstset{inputencoding=utf8,
  literate=
  {é}{{'e}}1
  {è}{{`{e}}}1
  {ê}{{\^{e}}}1
  {ë}{{\¨{e}}}1
  {É}{{'{E}}}1
  {Ê}{{\^{E}}}1
  {û}{{\^{u}}}1
  {ù}{{`{u}}}1
  {â}{{\^{a}}}1
  {à}{{`{a}}}1
  {Â}{{\^{A}}}1
  {ç}{{\c{c}}}1
  {Ç}{{\c{C}}}1
  {ô}{{\^{o}}}1
  {Ô}{{\^{O}}}1
  {î}{{\^{i}}}1
  {Î}{{\^{I}}}1,
}

% tcolorbox --------------------------------------------------------------------
\usepackage[most]{tcolorbox} % appel de listingutf8
\tcbset{parbox=false} % pour que parskip fonctionne dans les tcolorbox
\lstset{
  language=[LaTeX]{TeX},
  % basicstyle=\ttfamily,
  % keywordstyle = \color{green!60!black},
  % keywordstyle = [2]\color{orange},
  texcsstyle=\color{green!60!black},
  commentstyle = \color{gray}\itshape,
  % stringstyle  = \color{blue},
  % showstringspaces=false,
  moretexcs={includegraphics,setlength,subsection,url, textcolor}, % ne fonctionne
  % pas :/
}
% liens / ref
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{pdfstartview=XYZ, colorlinks=true} % zoom standard à l'affichage du pdf 
\usepackage{qrcode}
\qrset{height=1cm}
% figure ------------------------------------------------------------------
\usepackage{subcaption} % subcaption
% \usepackage{nonfloat} % \figtitle
\usepackage{wrapfig} % texte qui coule autour et ajustement marge
\usepackage{caption}

% Présentation du code source ------------------------------------------------
\definecolor{ardoise}{rgb}{.35, .37, .42}
%
\setlength{\columnseprule}{1pt}
\setlength \columnsep{2cm}
%--------------------------------------------
\begin{document}
\begin{center}
   \Large \bfseries Exercice : la chute libre
\end{center}

On considère une boule de Bowling de \SI{20}{\kg} en chute libre, lâchée sans vitesse
initiale d'une hauteur de \SI{20}{\metre}.

\textit{Dans tout cet exercice on négligera l'action de l'air}.
\begin{enumerate}
	\item Faire le bilan des forces qui s'appliquent sur la boule et les 
	représenter sur un schéma.
	\item Utiliser la 2\ieme{} loi de Newton pour montrer que:
	\[
		\left\{
			\begin{aligned}
				& \Delta v_x = 0 \\
				& \Delta v_y = - g \times \Delta t
			\end{aligned}
		\right.
	\]
	\item En déduire l'expression de $ \Delta v $ en fonction de $t$.
	\item Tracer l'allure du graphique représentant $\Delta v$ en fonction de 
	$t$.
	\item Calculer la vitesse après une seconde de chute, puis deux seconde de 
	chute.
	\item Reprendre les questions précédentes pour une plume de \SI{10}{\g}
	\item En déduire ce qui se passerait si on lâchait en même temps une 
	boule de bowling et une plume en l'absence d'air.
	
	Vérifier l'affiramtion précédente en visionnant ces deux vidéos: 
	
	\centering

\end{enumerate}
\begin{figure}[ht]
  \centering
  \subcaptionbox{L'expérience historique}[.4\linewidth]
  {\qrcode{https://www.youtube.com/watch?v=ZVfhztmK9zI}}
  % 
  \subcaptionbox{Une expérience plus récente}[.4\linewidth]
  {\qrcode{https://www.youtube.com/watch?v=E43-CfukEgs}}
\end{figure}

% ---------------------------------------------------------------------------
\vspace{5cm}

\begin{center}
   \Large \bfseries Exercice : la chute libre
 \end{center}

 On considère une boule de Bowling de \SI{20}{\kg} en
chute libre, lâchée sans vitesse initiale d'une hauteur de \SI{20}{\metre}.

\textit{Dans tout cet exercice on négligera l'action de l'air}.

\begin{enumerate}
	\item Faire le bilan des forces qui s'appliquent sur la boule et les 
	représenter sur un schéma.
	\item Utiliser la 2\ieme{} loi de Newton pour montrer que:
	\[
		\left\{
			\begin{aligned}
				& \Delta v_x = 0 \\
				& \Delta v_y = - g \times \Delta t
			\end{aligned}
		\right.
	\]
	\item En déduire l'expression de $ \Delta v $ en fonction de $t$.
	\item Tracer l'allure du graphique représentant $\Delta v$ en fonction de 
	$t$.
	\item Calculer la vitesse après une seconde de chute, puis deux seconde de 
	chute.
	\item Reprendre les questions précédentes pour une plume de \SI{10}{\g}
	\item En déduire ce qui se passerait si on lâchait en même temps une 
	boule de bowling et une plume en l'absence d'air.
	
	Vérifier l'affiramtion précédente en visionnant ces deux vidéos: 
	
	\centering

\end{enumerate}
\begin{figure}[ht]
  \centering
  \subcaptionbox{L'expérience historique}[.4\linewidth]
  {\qrcode{https://www.youtube.com/watch?v=ZVfhztmK9zI}}
  % 
  \subcaptionbox{Une expérience plus récente}[.4\linewidth]
  {\qrcode{https://www.youtube.com/watch?v=E43-CfukEgs}}
\end{figure}
\end{document}

